彰化血清研究 台大公衛：如非緊急不建議先公布

（中央社記者許秩維台北24日電）新上任的台大公衛學院院長鄭守夏今天表示，彰化血清抗體檢測是教師個人研究，由於研究專業性高，除非緊急到會危害國人健康，否則建議不用急著對民眾公布期中報告。

彰化縣衛生局與台灣大學公共衛生學院今年6月11日舉辦記者會，宣告啟動武漢肺炎萬人血清抗體檢測，原訂8月25日舉行期中報告記者會。日前卸任台大公衛院長的台大公衛教授詹長權昨天表示，因行政作業來不及，先停辦期中報告說明會。

中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥今天上午在記者會表示，期中報告取消發布是經由彰化縣衛生局長葉彥伯告知，指揮中心才知道。指揮官陳時中認為，此事已受社會高度關注討論，如有不能公布的明確理由，請台大對外說明。

8月初新上任的台大公衛學院院長鄭守夏告訴中央社記者，學院教師都會有不同的研究計畫，不需讓行政主管知道，彰化血清抗體檢測是詹長權擔任公衛學院院長時和彰化衛生局的合作計畫，屬於個人研究，為何臨時取消說明會，他並不知情。

鄭守夏提到，依一般學術研究原則，都是投稿發表後再公布，期中發表通常還未經過同儕審查，確認研究、檢驗是否夠嚴謹，由於血清檢測研究非常專業，若非緊急到會危害國人健康，他建議不用急著對民眾公布，可先透過學術研討會進行專業討論，如對防疫決策有參考價值，可直接提供給指揮中心。

鄭守夏也希望，指揮中心能有更大雅量，傾聽學者的不同意見，雙方能有更好的交流管道，否則學者還需要透過媒體與指揮中心溝通，似乎有點奇怪。

記者試著以電話聯繫詹長權，截至發稿前仍無法取得其回應。（編輯：陳清芳）